<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lekhacnhatdao &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/lekhacnhatdao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 16:34:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Top 3 thức ăn cho chó husky</title>
		<link>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/top-3-thuc-an-cho-cho-husky/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[lekhacnhatdao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 08:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/?p=873</guid>

					<description><![CDATA[Nguồn dinh dưỡng cho chó Husky Là một người yêu thích chó cảnh, vậy bạn có biết chó husky ăn gì? chó Husky thích ăn gì? Husky có nguồn gốc từ chó sói nên thịt chính là món ăn sở trường của giống chó này. Bạn nên bổ sung protein từ động vật, chất xơ và [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 id="1-nguon-dinh-duong-cho-cho-husky" class="ftwp-heading"><strong>Nguồn dinh dưỡng cho chó Husky</strong></h2>
<p>Là một người yêu thích chó cảnh, vậy bạn có biết chó husky ăn gì? chó Husky thích ăn gì?<strong><br />
</strong></p>
<p><strong>Husky</strong> có nguồn gốc từ chó sói nên thịt chính là món ăn sở trường của giống chó này. Bạn nên bổ sung protein từ động vật, chất xơ và tinh bột vào mỗi bữa ăn của Husky để bảo vệ cân đối dinh dưỡng cho chúng.</p>
<h3><strong>1.1 Protein và ch</strong><strong>ấ</strong><strong>t béo</strong></h3>
<p>Thịt bò chính là sự lựa chọn tốt nhất cho Husky vì nó chứa nhiều protein nhưng lại khá ít chất béo. Bên cạnh đó, bạn có thể thay thế sửa chữa thịt bò bằng thịt gà, vừa đảm bảo về kinh tế, lại vừa cung ứng đủ chất đạm.</p>
<p>Ngoài ra, bạn cũng có thể lựa chọn thịt lợn cho mỗi bữa ăn của Husky. Tuy nhiên, Husky rất ghét ăn thịt mỡ nên bạn hãy chọn thịt nạc cho chúng.</p>
<p>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-admin/post.php?post=873&#038;action=edit</p>
<h1><strong>Chó Husky ăn gì? Chế độ dinh dưỡng cho chó Husky</strong></h1>
<h2><strong>1. Nguồn dinh dưỡng cho chó Husky</strong></h2>
<p>Là một người yêu thích chó cảnh, vậy bạn có biết chó husky ăn gì? chó Husky thích ăn gì?</p>
<p><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3_Husky_Sibir" target="_blank" rel="noopener"><strong>Husky</strong></a> có nguồn gốc từ chó sói nên thịt chính là món ăn sở trường của giống chó này. Bạn nên bổ sung protein từ động vật, chất xơ và tinh bột vào mỗi bữa ăn của Husky để đảm bảo cân bằng dinh dưỡng cho chúng.</p>
<p>Nguồn dinh dưỡng cho chó Husky khổng lồ và Husky con</p>
<h3><strong>1.1 Protein và chất béo</strong></h3>
<p>Thịt bò chính là sự lựa chọn tốt nhất cho Husky vì nó chứa nhiều protein nhưng lại khá ít chất béo. Bên cạnh đó, bạn có thể thay thế thịt bò bằng thịt gà, vừa đảm bảo về kinh tế, lại vừa cung cấp đủ chất đạm.</p>
<p>Ngoài ra, bạn cũng có thể lựa chọn thịt lợn cho mỗi bữa ăn của Husky. Tuy nhiên, Husky rất ghét ăn thịt mỡ nên bạn hãy chọn thịt nạc cho chúng.</p>
<figure id="attachment_881" aria-describedby="caption-attachment-881" style="width: 640px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-881 size-full" src="https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/thuc-an-cho-cho-husky.png" alt="thức ăn cho chó husky" width="640" height="416" /><figcaption id="caption-attachment-881" class="wp-caption-text">thức ăn cho chó husky</figcaption></figure>
<p>Protein và chất béo là nguồn dinh dưỡng không thể thiếu trong bữa ăn của Husky</p>
<p>Nội tạng như tim, cật, phổi,… và trứng cũng là món ăn yêu thích của Husky. Thế nhưng, bạn chỉ nên cho chúng ăn nội tạng 1 tuần 1 lần là đủ. Còn trứng thì bạn chỉ nên cho Husky ăn 1 tuần tối đa 3 lần.</p>
<h3><strong>1.2 Vitamin, chất xơ và khoáng chất</strong></h3>
<p>Rau củ quả là nguồn cung cấp vitamin, chất xơ và khoáng chất rất quan trọng, giúp Husky tăng sức đề kháng và giảm bệnh tật. Tuy Husky không thích ăn rau củ quả nhưng chúng cũng không thể thiếu những nguồn dinh dưỡng này trong khẩu phần ăn của chúng. Nếu Husky không chịu ăn, bạn hãy trộn chung với thịt hoặc những đồ ăn mà chúng thích.</p>
<figure id="attachment_882" aria-describedby="caption-attachment-882" style="width: 463px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-882" src="https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/thuc-an-cho-cho-husky-1.png" alt="thức ăn cho chó husky" width="463" height="308" /><figcaption id="caption-attachment-882" class="wp-caption-text">thức ăn cho chó husky</figcaption></figure>
<p>Bạn cần bổ sung vitamin, chất xơ và khoáng chất vào bữa ăn của Husky</p>
<h3><strong>1.3 Tinh bột</strong></h3>
<p>Cơm, cháo hoặc bánh quy chính là nguồn cung cấp tinh bột chủ yếu, bổ sung năng lượng cho giống chó này. Thế nhưng, bạn không nên quá lạm dụng, bởi hệ tiêu hóa của Husky không tiêu hóa tinh bột tốt như con người. Vì thế, chúng chỉ cần một ít cơm mỗi bữa và trộn với những loại thức ăn khác là được.</p>
<h2><strong>2. Khẩu phần ăn của chó Husky</strong></h2>
<figure id="attachment_883" aria-describedby="caption-attachment-883" style="width: 475px" class="wp-caption alignleft"><img loading="lazy" class="wp-image-883" src="https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/thuc-an-cho-cho-husky-2.png" alt="thức ăn cho chó husky" width="475" height="316" /><figcaption id="caption-attachment-883" class="wp-caption-text">thức ăn cho chó husky</figcaption></figure>
<p>Dựa vào từng giai đoạn của chó Husky mà bạn có thể cho em chó cưng của mình ăn một cách linh hoạt. Bạn nên nhớ rằng, không phải lứa tuổi nào cũng ăn giống nhau mà cần lên kế hoạch và cho ăn một cách điều độ nhất.</p>
<h3><strong>2.1 Chế độ ăn tham khảo của chó Husky theo độ tuổi</strong></h3>
<p>Bạn cần chia khẩu phẩn ăn của chó Husky theo từng giai đoạn như sau:</p>
<p>Từ 1 – 2 tháng tuổi: Giai đoạn này, bạn cho cún ăn cơm nhão trộng với thịt nạc và ăn loại thức ăn khô ngâm mềm với nước ấm. Bạn nên kia thành 4 đến 5 nhỏ trong một ngày.</p>
<p>Từ 3 – 6 tháng tuổi: Nên cho ăn thêm cơm với những loại thịt như: thịt bò, thịt lợn, thịt gà, trứng gà, rau củ, thức ăn khô. Không nên nấu quá nhuyễn hay quá loãng. Ngoài ra, bạn cũng đừng nên cho chó ăn các loại xương lớn.</p>
<figure id="attachment_884" aria-describedby="caption-attachment-884" style="width: 648px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="wp-image-884" src="https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/thuc-an-cho-cho-husky-3.png" alt="thức ăn cho chó husky" width="648" height="431" /><figcaption id="caption-attachment-884" class="wp-caption-text">thức ăn cho chó husky</figcaption></figure>
<p>Chế độ ăn tham khảo của chó Husky theo độ tuổi.</p>
<p>Từ 6 tháng tuổi trở lên: Ở giai đoạn này, bạn bắt đầu cho chó ăn 2 đến 3 bữa một ngày. Đồng thời cần tăng cường khẩu phần ăn và những loại thực phẩm nhiều canxi từ thịt, xương, nội tạng, các loại rau xanh, củ quả,…..</p>
<p>Giai đoạn này bạn nên cho chúng gặm xương động vật, ăn thịt nguyên khối để rèn luyện cơ hàm cho chó. Song, bạn cần chú ý không nên cho Husky ăn quá nhiều xương trong ngày.</p>
<h3><strong>2.2 Lưu ý khi chế biến thức ăn tươi cho chó Husky</strong></h3>
<p>Bên cạnh việc tìm hiểu vấn đề<strong> chó Husky ăn gì</strong>, bạn cũng cần phải nắm được một số lưu ý khi chế biến thức ăn tươi cho Husky như sau:</p>
<ul>
<li>Nói không với đồ sống.</li>
<li>Thay đổi món thường xuyên để tránh nhàm chán.</li>
<li>Husky không ăn đồ có mùi ôi thiu.</li>
<li>Thức ăn thừa cần dọn đi ngay.</li>
<li>Sau khi chó ăn xong thì nước uống cần để sẵn cho chúng tự uống bất cứ lúc nào. Ngoài ra, bạn cần phải thay nước 3 lần 1 ngày.</li>
<li>Không nên cho chó ăn nhiều tinh bột, chất béo, thịt mỡ, cá tanh và đồ ôi thiu.</li>
</ul>
<h3><strong>2.3 Lưu ý khi dùng thức ăn chế biến sẵn cho chó Husky</strong></h3>
<p>Bạn cũng có thể chọn các loại thức ăn có sẵn, được chế biến dành riêng cho Husky. Thức ăn sẵn cho Husky có 2 loại chủ yếu là thức ăn khô dạng hạt và thức ăn ướt.</p>
<ul>
<li>Thức ăn khô được sử dụng rất phổ biến, hầu hết những người nuôi Husky đều dùng loại này vì vừa đầy đủ dinh dưỡng, vừa tiện lợi, sạch sẽ.</li>
<li>Thức ăn ướt ít khi được sử dụng hơn, chủ yếu chỉ dùng để đổi bữa cho chúng. Bởi dạng thức ăn này khó bảo quản, sau khi mở nắp chỉ để được 1 đến 3 ngày.</li>
</ul>
<h2><strong>3. Một số thức ăn khô cho chó Husky</strong></h2>
<p>Trên thị trường Việt Nam hiện nay có rất nhiều loại thức trôi nổi, không có thương hiệu và chứa rất nhiều chất độc hại không có giá trị dinh dưỡng cho chó Husky. Vì thế, bạn cần phải lựa chọn những thương hiệu nổi tiếng và uy tín để đảm bảo an toàn sức khỏe cho thú cưng của mình.</p>
<figure id="attachment_885" aria-describedby="caption-attachment-885" style="width: 758px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="wp-image-885" src="https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/thuc-an-cho-cho-husky-4.png" alt="thức ăn cho chó husky" width="758" height="568" /><figcaption id="caption-attachment-885" class="wp-caption-text">thức ăn cho chó husky</figcaption></figure>
<p>Một số thức ăn khô cho chó Husky</p>
<p>Một số loại thương hiệu rất uy tín được nhiều “con sen” tin tưởng lựa chọn mà bạn có thể quan tâm như: Royal Canin, Morando (Miglior Cane), Fitmin,…</p>
<h2><strong>4. Một số lưu ý vệ sinh khi cho Husky ăn</strong></h2>
<p>Sau khi em Husky của bạn ăn xong, bạn hãy rửa sạch bát và cất đi. Không nên để thức ăn thừa ở đó để tránh tình trạng chúng ăn lâu la. Cùng với đó là tránh được sự sinh sôi nảy nở của các vi khuẩn từ đống thức ăn thừa đấy. Thông thường, một bữa ăn của Husky sẽ kéo dài khoảng 10 phút thôi nhé!</p>
<p>Bên cạnh đó, bạn cần chú ý đến nước uống cho Husky. Bạn chỉ cần cho nước sạch vào một cái khay sạch sẽ, đảm bảo vệ sinh. Nước uống bạn nên để sẵn ở nơi chúng sống và đừng quên vệ sinh khay uống nước của chúng thường xuyên</p>
<p>Bạn cần chú ý nên cho Husky ăn đúng thời gian quy định, đến bữa mới được ăn. Không nên cho Husky ăn một cách dồn dập sẽ khiến chúng dễ đầy búng và khó tiêu hóa.</p>
<h1><strong>Giới thiệu thức ăn cho chó husky</strong></h1>
<h2><span id="Thuc_an_hat_cho_cho_husky_cua_Royal_Canin"><strong>Thức ăn hạt cho chó husky của Royal Canin</strong></span></h2>
<p>Có lẽ bạn không lạ gì với Royal Canin, đây là hãng chế biến thức ăn cho chó toàn cầu, Royal Canin <a href="https://petviet.vn/san-pham/royal-canin-medium-puppy-goi-chiet-1kg" target="_blank" rel="noopener">Medium Puppy là sản phẩm thức ăn cho chó husky</a> mà bạn cần, RC medium puppy dành cho các giống chó cỡ trung giống như husky, đảm bảo cung cấp đầy đủ chất dinh dưỡng cho chó của bạn.</p>
<p>Có lẽ bạn không lạ gì với Royal Canin, đây là hãng chế biến thức ăn cho chó toàn cầu, Royal Canin <a href="https://petviet.vn/san-pham/royal-canin-medium-puppy-goi-chiet-1kg" target="_blank" rel="noopener">Medium Puppy là sản phẩm thức ăn cho chó husky</a> mà bạn cần, RC medium puppy dành cho các giống chó cỡ trung giống như husky, đảm bảo cung cấp đầy đủ chất dinh dưỡng cho chó của bạn.</p>
<h2><span id="Thuc_an_cho_cho_Smartheart"><strong>Thức ăn cho chó Smartheart</strong></span></h2>
<p>Smartheart Power Maxx là loại<a href="https://petviet.vn/san-pham/thuc-an-cho-cho-nghiep-vu-the-thao-cho-san-cho-chien-dau-smartheart-power-maxx-goi-1kg" target="_blank" rel="noopener"> thức ăn cho chó husky</a> tham gia các cuộc thi thể thao, sử dụng vào kéo xe tuyết, các hoạt động đòi hỏi mức năng lượng cao. Husky là giống chó khá tăng động nên hoạt động rất nhiều, Power Maxx bổ sung hoàn hảo năng lượng và phát triển cơ bắp rắn chắc khỏe mạnh cho husky. Smarheart Power Maxx cung cấp Whey Protein hỗ trợ phát triển cơ bắp để tham gia các cuộc thi thể thao, kéo xe…</p>
<h2><span id="Hat_Pedigree_8211_My"><strong>Hạt Pedigree – Mỹ</strong></span></h2>
<p>Pedigree cũng là một loại hạt ăn cho chó Husky mà bạn nên biết, Pedigree có dòng <a href="https://petviet.vn/san-pham/pedigree-puppy-vi-ga-va-sua" target="_blank" rel="noopener">Pedigree Puppy dành cho chó Husky con ăn</a>, rất tốt và đầy đủ chất dinh dưỡng. Đây là loại thức ăn hạt có xuất xứ từ Mỹ, pedigree chính là nhà sản xuất thức ăn hạt cho chó hàng đầu tại quốc gia này.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cá Voi Xanh</title>
		<link>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/ca-voi-xanh/</link>
					<comments>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/ca-voi-xanh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lekhacnhatdao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 03:06:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/?p=43</guid>

					<description><![CDATA[Cá voi xanh là động vật]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Cá voi xanh là động vật</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lekhacnhatdaoo.github.io/mywordpress/ca-voi-xanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
